---
name: 'کیت مزرعه پنجره ای'
price:
  type: const
  name: 'مجموع قیمت'
  price: 400000
description: 'کشاورزی در آپارتمان به روش هواکشت'
image: 'https://static.miraheze.org/pdcommunitywiki/f/f4/Window-farm.jpg'
---

هواکشت (ایروپونیک) یکی از مدرن ترین روش های کشاورزی گلخانه ای است. این روش از ۶۰ تا ۹۵
درصد آب کمتری نسبت به کشاورزی سنتی مصرف می کند، رشد گیاهان در این سیستم ۲ تا ۳ برابر
بیشتر است، هیچ آفت (و در نتیجه آفت کش) و علف هرزی وجود ندارد.

این مزایا باعث شده است که در ایالات متحده، بیشترین پتنت های حوزه کشاورزی در همین هواکشت
ثبت شود. در میان این هیاهوی انحصار کنندگان داده، مزرعه پنجره ای یک سیستم هواکشت است که
با تجهیزات در دسترس و بازیافتی، هواکشت را در دسترس عموم قرار داده است و داده های این
مزرعه، تماما عمومی هستند. به همین دلیل شما می توانید آن را در خانه خود تولید کنید.

این کیت برای چهار ردیف (۲۰ بطری) آماده است اما می توان آن را تا ده ردیف نیز استفاده
کرد. با این کیت می توانید قسمتی از غذای خود را به صورت ارگانیک و ایمن، بدون هیچ سم
و آفت کش و البته با قیمت تمام شده بسیار کمتر از بازار تولید کنید.

